<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>Orthopädische Facharztpraxis Blog</title>
        <link>https://roggenland-orthopaedie.de/blog</link>
        <description>Orthopädische Facharztpraxis Blog</description>
        <lastBuildDate>Wed, 17 Dec 2025 00:00:00 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <language>de</language>
        <item>
            <title><![CDATA[Erreichbarkeit unserer Praxis über den Jahreswechsel]]></title>
            <link>https://roggenland-orthopaedie.de/blog/2025/12/17/jahreswechsel</link>
            <guid>https://roggenland-orthopaedie.de/blog/2025/12/17/jahreswechsel</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Dec 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[🎉 Erreichbarkeit unserer Praxis über den Jahreswechsel 🎉]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[<h2 class="anchor anchorTargetStickyNavbar_Vzrq" id="-erreichbarkeit-unserer-praxis-über-den-jahreswechsel-">🎉 Erreichbarkeit unserer Praxis über den Jahreswechsel 🎉<a href="https://roggenland-orthopaedie.de/blog/2025/12/17/jahreswechsel#-erreichbarkeit-unserer-praxis-%C3%BCber-den-jahreswechsel-" class="hash-link" aria-label="Direkter Link zur 🎉 Erreichbarkeit unserer Praxis über den Jahreswechsel 🎉" title="Direkter Link zur 🎉 Erreichbarkeit unserer Praxis über den Jahreswechsel 🎉" translate="no">​</a></h2>
<p>Das Jahresende ist für viele eine Zeit der Ruhe, des Rückblicks und der Vorbereitung auf das neue Jahr. Damit Sie Ihre medizinischen Anliegen gut planen können, möchten wir Sie über die Öffnungszeiten unserer Praxis rund um den Jahreswechsel 2025/2026 informieren.</p>
<h2 class="anchor anchorTargetStickyNavbar_Vzrq" id="-öffnungszeiten-zum-jahresende">🕒 Öffnungszeiten zum Jahresende<a href="https://roggenland-orthopaedie.de/blog/2025/12/17/jahreswechsel#-%C3%B6ffnungszeiten-zum-jahresende" class="hash-link" aria-label="Direkter Link zur 🕒 Öffnungszeiten zum Jahresende" title="Direkter Link zur 🕒 Öffnungszeiten zum Jahresende" translate="no">​</a></h2>
<p>Unsere Praxis ist an folgenden Tagen für Sie geöffnet:</p>
<ul>
<li class="">Montag, 22.12.2025: 9:00 – 12:00 Uhr</li>
<li class="">Dienstag, 23.12.2025: 9:00 – 12:00 Uhr</li>
<li class="">Montag, 29.12.2025: 9:00 – 12:00 Uhr</li>
<li class="">Dienstag, 30.12.2025: 9:00 – 12:00 Uhr</li>
</ul>
<p>Bitte beachten Sie, dass es aufgrund der verkürzten Öffnungszeiten zu einer erhöhten Nachfrage kommen kann. Wenn möglich, melden Sie sich frühzeitig bei uns.</p>
<h2 class="anchor anchorTargetStickyNavbar_Vzrq" id="-geschlossen-über-weihnachten">🚪 Geschlossen über Weihnachten<a href="https://roggenland-orthopaedie.de/blog/2025/12/17/jahreswechsel#-geschlossen-%C3%BCber-weihnachten" class="hash-link" aria-label="Direkter Link zur 🚪 Geschlossen über Weihnachten" title="Direkter Link zur 🚪 Geschlossen über Weihnachten" translate="no">​</a></h2>
<p>Unsere Praxis bleibt vom 24.12.2025 bis einschließlich 26.12.2025 geschlossen.
Bitte denken Sie daran, wichtige Anliegen wie Rezepte, Überweisungen oder Bescheinigungen rechtzeitig vorab zu erledigen.</p>
<h2 class="anchor anchorTargetStickyNavbar_Vzrq" id="-versorgung-außerhalb-der-sprechzeiten">🩺 Versorgung außerhalb der Sprechzeiten<a href="https://roggenland-orthopaedie.de/blog/2025/12/17/jahreswechsel#-versorgung-au%C3%9Ferhalb-der-sprechzeiten" class="hash-link" aria-label="Direkter Link zur 🩺 Versorgung außerhalb der Sprechzeiten" title="Direkter Link zur 🩺 Versorgung außerhalb der Sprechzeiten" translate="no">​</a></h2>
<p>Außerhalb unserer Öffnungszeiten wenden Sie sich bitte an:</p>
<ul>
<li class="">den ärztlichen Bereitschaftsdienst unter 116 117</li>
<li class="">in akuten Notfällen an den Rettungsdienst (112)</li>
</ul>
<h2 class="anchor anchorTargetStickyNavbar_Vzrq" id="-ab-02012026-wieder-regulär-geöffnet">📅 Ab 02.01.2026 wieder regulär geöffnet<a href="https://roggenland-orthopaedie.de/blog/2025/12/17/jahreswechsel#-ab-02012026-wieder-regul%C3%A4r-ge%C3%B6ffnet" class="hash-link" aria-label="Direkter Link zur 📅 Ab 02.01.2026 wieder regulär geöffnet" title="Direkter Link zur 📅 Ab 02.01.2026 wieder regulär geöffnet" translate="no">​</a></h2>
<p>Ab dem 02.01.2026 sind wir wieder zu den gewohnten Zeiten für Sie da.
Aktuelle Sprechzeiten und Kontaktinformationen finden Sie auf unserer Website unter Kontakt.</p>
<h2 class="anchor anchorTargetStickyNavbar_Vzrq" id="-unsere-wünsche-zum-jahreswechsel">🎄 Unsere Wünsche zum Jahreswechsel<a href="https://roggenland-orthopaedie.de/blog/2025/12/17/jahreswechsel#-unsere-w%C3%BCnsche-zum-jahreswechsel" class="hash-link" aria-label="Direkter Link zur 🎄 Unsere Wünsche zum Jahreswechsel" title="Direkter Link zur 🎄 Unsere Wünsche zum Jahreswechsel" translate="no">​</a></h2>
<p>Wir bedanken uns herzlich für Ihr Vertrauen im Jahr 2025 und wünschen Ihnen erholsame Feiertage, einen guten Rutsch sowie Gesundheit und alles Gute für das Jahr 2026.</p>
<p>Ihr
Praxisteam</p>]]></content:encoded>
            <category>Jahreswechsel</category>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Neue Online-Terminvergabe ab 1. August 2025]]></title>
            <link>https://roggenland-orthopaedie.de/blog/2025/07/23/termine-online</link>
            <guid>https://roggenland-orthopaedie.de/blog/2025/07/23/termine-online</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[Liebe Patientinnen und Patienten,]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[<p>Liebe Patientinnen und Patienten,</p>
<p>wir freuen uns, Ihnen eine bedeutende Neuerung in unserer orthopädischen Praxis ankündigen zu dürfen: Ab dem 1. August 2025 bieten wir Ihnen die Möglichkeit, Ihre Termine bequem online über Doctolib zu buchen – einfach, schnell und rund um die Uhr.</p>
<h2 class="anchor anchorTargetStickyNavbar_Vzrq" id="was-bedeutet-das-für-sie">Was bedeutet das für Sie?<a href="https://roggenland-orthopaedie.de/blog/2025/07/23/termine-online#was-bedeutet-das-f%C3%BCr-sie" class="hash-link" aria-label="Direkter Link zur Was bedeutet das für Sie?" title="Direkter Link zur Was bedeutet das für Sie?" translate="no">​</a></h2>
<p>Mit der Integration von Doctolib in unseren Praxisalltag möchten wir Ihnen den Weg zur Terminvereinbarung so einfach wie möglich machen. Egal ob vom Smartphone, Tablet oder Computer – Sie können künftig Ihre Termine in nur wenigen Klicks selbst buchen, verschieben oder absagen – ganz ohne Warteschleifen am Telefon und unabhängig von unseren Sprechzeiten.</p>
<h3 class="anchor anchorTargetStickyNavbar_Vzrq" id="ihre-vorteile-im-überblick">Ihre Vorteile im Überblick<a href="https://roggenland-orthopaedie.de/blog/2025/07/23/termine-online#ihre-vorteile-im-%C3%BCberblick" class="hash-link" aria-label="Direkter Link zur Ihre Vorteile im Überblick" title="Direkter Link zur Ihre Vorteile im Überblick" translate="no">​</a></h3>
<ul>
<li class="">24/7 Online-Buchung: Vereinbaren Sie Ihren Wunschtermin jederzeit – auch abends oder am Wochenende.</li>
<li class="">Mehr Transparenz: Sie sehen direkt, welche Termine verfügbar sind, und können den passenden Slot wählen.</li>
<li class="">Einfache Verwaltung: Mit Ihrem Doctolib-Konto behalten Sie alle Termine im Blick und werden rechtzeitig per E-Mail oder SMS erinnert.</li>
<li class="">Sichere Datenverarbeitung: Ihre medizinischen Daten sind bei Doctolib selbstverständlich durch moderne Sicherheitsstandards geschützt.</li>
<li class="">Schnellere Abläufe in der Praxis: Die digitale Terminvergabe entlastet unser Team – dadurch haben wir mehr Zeit für das Wesentliche: Ihre Behandlung.</li>
</ul>
<h2 class="anchor anchorTargetStickyNavbar_Vzrq" id="wie-funktioniert-die-buchung">Wie funktioniert die Buchung?<a href="https://roggenland-orthopaedie.de/blog/2025/07/23/termine-online#wie-funktioniert-die-buchung" class="hash-link" aria-label="Direkter Link zur Wie funktioniert die Buchung?" title="Direkter Link zur Wie funktioniert die Buchung?" translate="no">​</a></h2>
<p>Besuchen Sie ab dem 1. August 2025 einfach unsere Website oder gehen Sie direkt auf <a href="https://www.doctolib.de/einzelpraxis/bochum/orthopaedische-facharztpraxis-roggenland?utm_campaign=website-button&amp;utm_source=orthopaedische-facharztpraxis-roggenland-website-button&amp;utm_medium=referral&amp;utm_content=option-8&amp;utm_term=orthopaedische-facharztpraxis-roggenland" target="_blank" rel="noopener noreferrer" class="">Terminvergabe</a>. Dort finden Sie unser Profil, eine Übersicht unserer Leistungen sowie die verfügbaren Termine. Wählen Sie die gewünschte Leistung aus, klicken Sie auf einen freien Termin und bestätigen Sie Ihre Buchung. Fertig!</p>
<p>Natürlich können Sie Ihre Termine auch weiterhin wie gewohnt telefonisch oder persönlich bei uns in der Praxis vereinbaren. Die Online-Terminvergabe ist ein zusätzlicher Service – für mehr Flexibilität und Komfort.</p>
<h2 class="anchor anchorTargetStickyNavbar_Vzrq" id="wir-sind-für-sie-da--jetzt-noch-einfacher-erreichbar">Wir sind für Sie da – jetzt noch einfacher erreichbar<a href="https://roggenland-orthopaedie.de/blog/2025/07/23/termine-online#wir-sind-f%C3%BCr-sie-da--jetzt-noch-einfacher-erreichbar" class="hash-link" aria-label="Direkter Link zur Wir sind für Sie da – jetzt noch einfacher erreichbar" title="Direkter Link zur Wir sind für Sie da – jetzt noch einfacher erreichbar" translate="no">​</a></h2>
<p>Die medizinische Versorgung in unserer Praxis soll nicht nur fachlich hochwertig, sondern auch organisatorisch patientenfreundlich sein. Mit der Einführung von Doctolib machen wir einen weiteren Schritt in Richtung digitaler Serviceorientierung.</p>
<p>Probieren Sie es aus – ab dem 1. August 2025 auf Doctolib!</p>
<p>Mit herzlichen Grüßen
Ihr Praxisteam der orthopädischen Facharztpraxis Roggenland</p>]]></content:encoded>
            <category>Online-Terminvergabe</category>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Frau Roggenland erhält Zusatzbezeichnung manuelle Therapie]]></title>
            <link>https://roggenland-orthopaedie.de/blog/2024/12/30/zusatzbezeichnung-manuelle-therapie</link>
            <guid>https://roggenland-orthopaedie.de/blog/2024/12/30/zusatzbezeichnung-manuelle-therapie</guid>
            <pubDate>Mon, 30 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[Nach mehrjähriger Ausbildung bei der MWE hat Frau Roggenland erfolgreich die Prüfung bei der Ärztekammer absolviert.]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[<p>Nach mehrjähriger Ausbildung bei der <a href="https://manuelle-mwe.de/" target="_blank" rel="noopener noreferrer" class="">MWE</a> hat Frau Roggenland erfolgreich die Prüfung bei der Ärztekammer absolviert.
Ab sofort trägt sie die Zusatzbezeichnung <strong>Manuelle Therapie / Chirotherapie</strong>. Wir gratulieren ihr herzlich zu diesem Erfolg.</p>
<p><img decoding="async" loading="lazy" alt="Frau Roggenland mit Zeugnis" src="https://roggenland-orthopaedie.de/assets/images/katharina-manuelle-therapie-83746abb876566e9135a20a407379fad.jpg" width="3024" height="4032" class="img_ev3q"></p>
<h2 class="anchor anchorTargetStickyNavbar_Vzrq" id="manuelle-medizin-warum-sie-dem-patienten-gut-tut">Manuelle Medizin: Warum sie dem Patienten gut tut<a href="https://roggenland-orthopaedie.de/blog/2024/12/30/zusatzbezeichnung-manuelle-therapie#manuelle-medizin-warum-sie-dem-patienten-gut-tut" class="hash-link" aria-label="Direkter Link zur Manuelle Medizin: Warum sie dem Patienten gut tut" title="Direkter Link zur Manuelle Medizin: Warum sie dem Patienten gut tut" translate="no">​</a></h2>
<p>Die manuelle Medizin ist eine bewährte Methode, die auf den Einsatz der Hände zur Diagnostik und Therapie von Funktionsstörungen im Bewegungsapparat setzt. Dabei werden Blockaden, Verspannungen oder Fehlstellungen gezielt behandelt, um Schmerzen zu lindern und die Beweglichkeit zu verbessern. Doch warum ist diese Behandlung so gut für den Patienten? Hier sind die wichtigsten Vorteile:</p>
<ol>
<li class="">
<p>Ganzheitlicher Ansatz</p>
<p>Manuelle Medizin betrachtet den Menschen als Einheit. Statt nur die Symptome zu bekämpfen, wird nach den Ursachen von Beschwerden gesucht. Funktionsstörungen in Muskeln, Gelenken und Faszien können oft weitreichende Auswirkungen auf den gesamten Körper haben. Durch die gezielte Behandlung dieser Probleme werden die natürlichen Selbstheilungskräfte des Körpers aktiviert.</p>
</li>
<li class="">
<p>Individuelle und sanfte Behandlung</p>
<p>Jede Behandlung ist auf die spezifischen Bedürfnisse des Patienten abgestimmt. Der Arzt verwendet sanfte Mobilisationstechniken und Manipulationen, um die Beweglichkeit zu verbessern und Schmerzen zu lindern. Diese Vorgehensweise ist besonders schonend und daher auch für empfindliche Patienten oder Menschen mit chronischen Beschwerden geeignet.</p>
</li>
<li class="">
<p>Schmerzfreiheit ohne Medikamente</p>
<p>Viele Patienten suchen Alternativen zu Schmerzmitteln, die oft mit Nebenwirkungen verbunden sind. Die manuelle Medizin bietet hier eine wirksame Option, da sie Beschwerden direkt an der Wurzel angeht, ohne chemische Substanzen einzusetzen.</p>
</li>
<li class="">
<p>Nachhaltige Wirkung</p>
<p>Durch die Behandlung wird nicht nur der akute Schmerz reduziert, sondern auch die Beweglichkeit verbessert und Verspannungen gelöst. Zudem können Patienten durch Übungen und Haltungsberatung lernen, ihre Beschwerden langfristig zu vermeiden.</p>
</li>
<li class="">
<p>Keine technischen Geräte erforderlich</p>
<p>Manuelle Medizin erfordert keine aufwendige technische Ausstattung. Der Fokus liegt auf der direkten Interaktion zwischen Arzt und Patient, was die Therapie besonders nahbar und vertrauensvoll macht.</p>
</li>
<li class="">
<p>Ergänzung zur Schulmedizin</p>
<p>Manuelle Medizin steht nicht im Widerspruch zur klassischen Schulmedizin, sondern ergänzt sie. Sie kann bei vielen Beschwerden, wie Rückenschmerzen, Migräne oder Bewegungseinschränkungen, eine sinnvolle zusätzliche Behandlungsoption darstellen.</p>
</li>
</ol>
<p>Fazit
Die manuelle Medizin ist eine wertvolle Therapieform, die durch ihren individuellen, sanften und ganzheitlichen Ansatz überzeugt. Sie unterstützt Patienten dabei, Schmerzen zu lindern, die Beweglichkeit zu verbessern und langfristig gesünder zu leben. Besonders für Menschen, die auf medikamentenfreie und nachhaltige Lösungen setzen, ist sie eine ideale Wahl.</p>
<p>Möchten Sie mehr darüber erfahren oder einen Termin vereinbaren? Wir stehen Ihnen gerne zur Verfügung!</p>]]></content:encoded>
            <category>Team</category>
            <category>Verstärkung</category>
            <category>Medizinische Begutachtung</category>
            <category>Fußsprechstunde</category>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Erweiterung des medizinischen Spektrums]]></title>
            <link>https://roggenland-orthopaedie.de/blog/2024/01/01/erweiterung-des-medizinischen-spektrums</link>
            <guid>https://roggenland-orthopaedie.de/blog/2024/01/01/erweiterung-des-medizinischen-spektrums</guid>
            <pubDate>Mon, 01 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[Liebe Leser unserer WEBSITE,]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[<p>Liebe Leser unserer WEBSITE,</p>
<p>wir freuen und Sie auf unserer WEBSITE begrüßen zu dürfen.</p>
<p>Ab sofort verstärkt <a class="" href="https://roggenland-orthopaedie.de/aerzte">Frau Dr. med. Nannie Morrosch</a> unser Ärzte Team. Sie wird unsere Praxis mit Engagement und Innovation weiter verstärken und unser diagnostisches und therapeutisches Spektrum erweitern.</p>
<p>Ab sofort bieten wir eine zertifizierte <strong>"Medizinische Begutachtung"</strong> (Renten, Schwerbehinderten-, Gerichtsgutachten etc.) an.</p>
<p>Ebenfalls gibt es eine spezielle Fußsprechstunde (nach Vereinbarung) auf den Grundlagen der zertifizierten Fußchirurgie D.A.F.</p>
<p>Nutzen Sie auch weiterhin die Möglichkeiten der <a class="" href="https://roggenland-orthopaedie.de/termin">online Terminvergaben</a>.</p>]]></content:encoded>
            <category>Team</category>
            <category>Verstärkung</category>
            <category>Medizinische Begutachtung</category>
            <category>Fußsprechstunde</category>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Corona Test]]></title>
            <link>https://roggenland-orthopaedie.de/blog/corona-test</link>
            <guid>https://roggenland-orthopaedie.de/blog/corona-test</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Apr 2021 00:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[Auch wir möchten unseren Teil zur Eindämmung der Corona-Pandemie beitragen. Daher bieten wir ab dem 26.04.2021 für unsere Patienten eine kostenlose Corona-Schnelltestung an. Das Ergebnis ist innerhalb von nur 15 Minuten verfügbar. Sprechen Sie uns gerne in der Praxis an oder melden Sie sich telefonisch.]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[<p>Auch wir möchten unseren Teil zur Eindämmung der Corona-Pandemie beitragen. Daher bieten wir ab dem 26.04.2021 für unsere Patienten eine kostenlose Corona-Schnelltestung an. Das Ergebnis ist innerhalb von nur 15 Minuten verfügbar. Sprechen Sie uns gerne in der Praxis an oder melden Sie sich telefonisch.</p>]]></content:encoded>
            <category>Corona</category>
            <category>Test</category>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Corona]]></title>
            <link>https://roggenland-orthopaedie.de/blog/corona</link>
            <guid>https://roggenland-orthopaedie.de/blog/corona</guid>
            <pubDate>Wed, 10 Feb 2021 00:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[Auch in der schwierigen Pandemie-Situation sind wir für Sie da. Durch unser Hygiene-Konzept möchten wir Sie und auch uns schützen.]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[<p>Auch in der schwierigen Pandemie-Situation sind wir für Sie da. Durch unser Hygiene-Konzept möchten wir Sie und auch uns schützen.</p>
<p>Wir bitten Sie daher einen medizinischen Mund-Nasen-Schutz zu Ihrem Termin mitzubringen. Sollten Sie an Erkältungssymptomen leiden bitten wir Sie telefonisch Kontakt aufzunehmen, wir werden gemeinsam einen kurzfristigen Ausweichtermin finden. Durch regelmäßige Tests des gesamten Personals möchten wir Sie vor einer Ansteckung schützen. Auf die Einhaltung der Abstände wird auch in unserem Wartezimmer geachtet. Sollten Sie weitere Fragen haben, wenden Sie sich gerne telefonisch oder per E-Mail an uns.</p>]]></content:encoded>
            <category>Corona</category>
            <category>Hygiene</category>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Verstärkung]]></title>
            <link>https://roggenland-orthopaedie.de/blog/verstaerkung</link>
            <guid>https://roggenland-orthopaedie.de/blog/verstaerkung</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Jan 2021 00:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[Seit dem 01.01.2021 begrüßen wir meine Tochter Katharina Roggenland als Fachärztin für Orthopädie und Unfallchirurgie in unserer Praxis. Bereits während des Medizinstudiums in Marburg und Essen hat sie sich für die Fachrichtung Orthopädie und Unfallchirurgie entschieden. Im Rahmen ihrer Facharztausbildung in Dortmund und Bochum konnte sie viele Erfahrungen sammeln. Wir freuen uns auf die Zusammenarbeit.]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[<p>Seit dem 01.01.2021 begrüßen wir meine Tochter Katharina Roggenland als Fachärztin für Orthopädie und Unfallchirurgie in unserer Praxis. Bereits während des Medizinstudiums in Marburg und Essen hat sie sich für die Fachrichtung Orthopädie und Unfallchirurgie entschieden. Im Rahmen ihrer Facharztausbildung in Dortmund und Bochum konnte sie viele Erfahrungen sammeln. Wir freuen uns auf die Zusammenarbeit.</p>]]></content:encoded>
            <category>Team</category>
            <category>Verstärkung</category>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Neue Website]]></title>
            <link>https://roggenland-orthopaedie.de/blog/neue-website</link>
            <guid>https://roggenland-orthopaedie.de/blog/neue-website</guid>
            <pubDate>Fri, 01 Jan 2021 00:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[Herzlich willkommen auf unserer neu gestalteten Internetseite.]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[<p>Herzlich willkommen auf unserer neu gestalteten Internetseite.
Wir möchten Sie ausführlich über das Leistungsspektrum unserer Praxis informieren.
In Kürze werden wir eine Onlineterminvergabe ergänzen. Damit soll es Ihnen von überall und zu jeder Zeit möglich sein, Termine bei uns zu vereinbaren. Sie sind damit nicht mehr an unsere Öffnungszeiten gebunden und können auch online Termine verschieben. Selbstverständlich steht Ihnen aber auch weiterhin die Möglichkeit der telefonischen oder persönlichen Terminvereinbarung zur Verfügung.</p>]]></content:encoded>
            <category>Website</category>
        </item>
    </channel>
</rss>